搵工佢係唔係真係會起你底

好好奇係唔係真係會係FB個D搵你
但係一般人都唔會比FB link，又唔會咁搞笑拎全名做fb ac
更加大把同姓同名既人，D HR到底係點起你底?

另外，其實你講個d咩工作經驗個d，會唔會真係間間打去check問下你有冇做過
見人係咁寫自己有工作經驗但好多都只係做一排都比佢有OFFER

有公司專做background check
大公司通常都係比錢請呢d公司幫佢地做background check

Background check 公司再比錢請background check 公司去background check

如果唔係商界既話會唔會check?
政府工又會唔會check?
雖然fb個d冇寫d咩奇怪野，但都好驚會唔知點樣無啦啦搵到d細細個發表過既偉論

通常都係check你有無虛報經驗學歷, TU同有無犯罪記錄 點會check你Facebook
你in咩工要check埋你Facebook?

因為上網搵到好搞笑
d HR會搵埋人fb
但我諗應該唔會咁得閒...而且依家fb都唔興
所以好好奇仲會點check人資料

宜家連ref letter都有專人去check真偽
你知道ref letter =/= 工作證明

一定CHECK
當然如果係蚊型咪唔會

求其用電話號碼search FB都大把野睇啦，尤其有好多人根本唔注重privacy，可以俾everyone用電話號碼search到自己FB，然後好多post都較哂public，IG亦如是，真係勁多野睇

有電話 email都有機會check到

最基本fb 搵下實會

唔一定為起底，單純好奇都會

我信有d 19+on9 HR會起人FB
所以FB不用自己全名＆private曬所有資料是常識吧